{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026210",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0040290",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "운봉관\n\n(雲鳳館)"
    },
    "text": "雲鳳館\\n\n慶尚北道青松郡青松邑にある朝鮮前期の青松郡守ハダムが建設した官庁です。 客舎、市道有形文化財です。\n正面6間、側面3間の二重軒切妻屋根の建物です。 1990年、慶尚北道有形文化財に指定されました。\n青松郡の客舎の一部で、1428年(世宗10)に郡守の河潭が賛慶楼とともに建築したもので、1600年代、1717年(粛宗43)、1812年(順朝12年)にそれぞれ再建され、1871年(高宗8)に府使の尹顕基(ユン·ヒョンギ)が修復したことがあります。\n龍纏川の北岸岩盤の上に南向きに賛慶楼があり、そのすぐ後方に雲峰館が西南向きに座っています。 雑石を積んだ基壇の上に自然石の礎石を置き、柱は概ね左半分は脚注を、右半分は円柱を使用しました。\n正面と右側の柱状には柱頭が載せられ、空添車に外1番目の出目を置いた柱心包様式で、2段目の提供サルミは仰西型で、空包間には各柱間に1体ずつの初角花盤(柱心通の下の長与を受ける草彫りの台)が置かれています。 背面の柱状空砲は、提供肌が非常に長く突出し、蓮の花や連峰などが華やかに飾られています。\nこの建物は青松客舎の東翼舎が増改築されたものと判断され、建物正面右側の公布は朝鮮中期まで遡ることができ、背面側の1間が増築されたと推定される部分は朝鮮後期の様式を表しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "雲鳳館はどこにありますか？",
            "answer": "雲鳳館は慶尚北道青松郡青松邑にあります。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館はいつ建設されましたか？",
            "answer": "雲鳳館は朝鮮前期に青松郡守ハダムによって建設されました。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館は何のための建物ですか？",
            "answer": "雲鳳館は朝鮮の官庁であり、青松郡の客舎の一部です。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館はどのような建物ですか？",
            "answer": "雲鳳館は正面6間、側面3間の二重軒切妻屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館は何に指定されていますか？",
            "answer": "雲鳳館は1990年に慶尚北道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館は何回再建されましたか？",
            "answer": "雲鳳館は1600年代、1717年、1812年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館はどのような場所に建っていますか？",
            "answer": "雲鳳館は龍纏川の北岸岩盤の上に座っています。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館の建築様式はどのようなものですか？",
            "answer": "雲鳳館は柱頭が載せられた柱状空砲と空包間に初角花盤が置かれた様式です。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館はいつ修復されましたか？",
            "answer": "雲鳳館は1871年に府使の尹顕基によって修復されました。"
        },
        {
            "question": "雲鳳館は何によって建設されたと考えられていますか？",
            "answer": "雲鳳館は青松郡守の河潭によって建設されたと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 409,
        "QA": 324
    }
}